\documentclass[UTF8]{ctexbook}

\usepackage[]{ctex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{geometry}
\usepackage[colorlinks=true]{hyperref}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[center]{titlesec}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{esint}
\usepackage{cases}

\geometry{left=1cm,right=1cm,top=3cm,bottom=3cm}
\title{dbçš„æ—¥å¸¸ç¬”è®°}
\date{æœ€åçš„ç¼–è¯‘æ—¥æœŸï¼š\today}
\author{dbydd}    
\kaishu
\setlength{\parindent}{2em}
\titleformat{\section}[block]{\LARGE\itshape\mdseries}{\arabic{section}}{1em}{}[]
\titleformat{\subsection}[block]{\Large\itshape\mdseries}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}{1em}{}[]
\titleformat{\subsubsection}[block]{\large\itshape\mdseries}{\arabic{section}.\arabic{subsection}.\arabic{subsubsection}}{1em}{}[]
\titleformat{\paragraph}[block]{\small\bfseries}{[\arabic{paragraph}]}{1em}{}[]
\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{2}

\newcommand{\limNormal}[1]{$\lim\limits_{#1}$}
\newcommand{\myLimToZero}{\limNormal{x \to 0}}
\newcommand{\myLimToInf}{\limNormal{x \to \infty}}
\newcommand{\derivative}{^\prime}
\newcommand{\myLeftRightArrow}{$\Leftrightarrow$}
\newcommand{\myRightArrow}{$\Rightarrow$}
\newcommand{\mathCombination}[2]{C_{#1}^{#2}}
\newcommand{\mathPermutation}[2]{P_{#1}^{#2}}
\newcommand{\UpDownSum}[2]{$\sum_{#1}^{#2}$}
\newcommand{\fDerivative}[1]{\fint\derivative(#1)}
\newcommand{\defFunction}[1]{\fint(#1)}

\begin{document}
\pagestyle{empty}{
  \maketitle
  \paragraph{todos}{
    æ ‡ç­¾ï¼šå¾®åˆ†ä¸­å€¼å®šç†ï¼Œæ³°å‹’å…¬å¼
  }
  \tableofcontents
  \newpage
}
\setcounter{page}{1}
\chapter{æ•°å­¦}{
\section{åŸºæœ¬æ¦‚å¿µ}{
\subsection{å…­å¤§åŸºæœ¬åˆç­‰å‡½æ•°}{
  å¸¸æ•°å‡½æ•°ï¼Œå¹‚å‡½æ•°ï¼ŒæŒ‡æ•°å‡½æ•°ï¼Œå¯¹æ•°å‡½æ•°ï¼Œä¸‰è§’å‡½æ•°
}

\subsection{ä»‹å€¼å®šç†}{
åœ¨æ•°å­¦åˆ†æä¸­ï¼Œä»‹å€¼å®šç†ï¼ˆè‹±è¯­ï¼šintermediate value theoremï¼Œåˆç§°ä¸­é—´å€¼å®šç†ï¼‰æè¿°äº†è¿ç»­å‡½æ•°åœ¨ä¸¤ç‚¹ä¹‹é—´çš„è¿ç»­æ€§ï¼š

å‡è®¾æœ‰ä¸€è¿ç»­å‡½æ•°$\fint:[a,b]\rightarrow \mathbf{R}$, ä¸”å‡è®¾$\fint(a)<\fint(b)$, è‹¥å¯¹ä»»æ„æ•°$u$æ»¡è¶³$\fint(a)<u<\fint(b)$,åˆ™å­˜åœ¨ä¸€ç‚¹$c,a<c<b$,ä½¿å¾—$\fint(c) = u$,å½“$\fint(a)>\fint(b)æ—¶ä¹Ÿæœ‰ç±»ä¼¼å™è¿°$

ç›´è§‚çš„æ¯”å–»ï¼šè¿™ä»£è¡¨åœ¨$[a,b]$åŒºé—´ä¸Šå¯ä»¥ç”»å‡ºä¸€æ¡è¿ç»­æ›²çº¿ï¼Œè€Œä¸è®©ç¬”ç¦»å¼€çº¸é¢ã€‚
\newline

å®šç†:

å‡è®¾$I = [a,b]$æ˜¯ä¸€ä¸ªå®æ•°é‡Œçš„é—­åŒºé—´ï¼Œè€Œ$f:I\rightarrow\mathbf{R}$æ˜¯è¿ç»­å‡½æ•°ï¼Œé‚£ä¹ˆå…¶åƒé›†$\fint(I)$ä¹Ÿæ˜¯åŒºé—´ã€‚ä»–æˆ–è€…åŒ…å«$[\fint(a),\fint(b)]$(å¦‚æœ$\fint(b)\leq\fint(a)$)ã€‚æ¢è¨€ä¹‹ï¼š

$\fint(I)\supseteq[\fint(a),\fint(b)]$ã€‚

æˆ–:

$\fint(I)\supseteq[\fint(b), \fint(a)]$ã€‚

ä»‹è´¨å®šç†é€šå¸¸ä»¥ä¸‹è¿°ç­‰ä»·çš„å½¢å¼è¡¨è¿°ï¼šå‡è®¾$f:I\rightarrow\mathbf{R}$æ˜¯è¿ç»­å‡½æ•°ï¼Œä¸”å®æ•°$u$æ»¡è¶³$\fint(a)<u<\fint(b)$æˆ–$\fint(a)>u>\fint(b)$ï¼Œåˆ™å­˜åœ¨$c\in(a,b)$ä½¿å¾—$\fint(c) = u$

å›¾ç¤ºï¼š
\includegraphics{resources/Intermediatevaluetheorem.png}
}

\subsection{äºŒé¡¹å¼å®šç†}{
  $(x + y)^n = x^n + \mathCombination{n - 1}{n}(x^{n-1} y) + \mathCombination{n - 2}{n}(x^{n-2} y^2) + \dots + y^n$
}

\subsection{æ’åˆ—ç»„åˆ}{
  æ’åˆ—ï¼š$\mathPermutation{m}{n} = \frac{m!}{(m-n)!}$

  ç»„åˆï¼š$\mathCombination{m}{n} = \frac{\mathPermutation{m}{n}}{m!} = \frac{n!}{m!(n-m)!}$
}

\subsection{é›¶æ•£çš„å®šä¹‰}{
  \begin{enumerate}
    \item æœ‰ç•Œï¼š$\exists\epsilon,f(x) < \epsilon\quad(-\infty < x < \infty )$
  \end{enumerate}
}

\subsection{é›¶æ•£çš„æ€æƒ³}{
  \begin{enumerate}
    \item æ­£å˜æ¢æ˜¯æ•°å­¦çš„é‡è¦å·¥å…·,ä¸‰è§’å˜æ¢æ˜¯åªå˜å…¶å½¢ä¸å˜å…¶è´¨çš„ã€‚ä¸‰è§’å˜æ¢å¸¸å¸¸å…ˆå¯»æ‰¾å¼å­æ‰€åŒ…å«çš„å„ä¸ªè§’ä¹‹é—´çš„è”ç³»,å¹¶ä»¥æ­¤ä¸ºä¾æ®é€‰æ‹©å¯ä»¥è”ç³»å®ƒä»¬çš„é€‚å½“å…¬å¼,é€šè¿‡æ¢å…ƒæ³•æŠŠä¸‰è§’æ’ç­‰å˜æ¢é—®é¢˜è½¬åŒ–ä¸ºä»£æ•°æ’ç­‰å˜æ¢é—®é¢˜ã€‚
  \end{enumerate}
}
}

\section{ä¸‰è§’å‡½æ•°}{
ä¸‰è§’å‡½æ•°ä¸€èˆ¬ç”±å•ä½åœ†å¼•å‡º,å¦‚ä¸‹ï¼š

\includegraphics{resources/UnitCircle.png}

\subsection{æ­£ä¸‰è§’å‡½æ•°}{
  $\sin{\alpha} = \frac{y}{r}$

  $\cos{\alpha} = \frac{x}{r}$

  $\tan{\alpha} = \frac{y}{x}$
}
\subsection{åä¸‰è§’å‡½æ•°}{
  $\cot{\alpha} = \frac{1}{\tan{\alpha}}$

  $\sec{\alpha} = \frac{1}{\cos{\alpha}}$

  $\csc{\alpha} = \frac{1}{\sin{\alpha}}$
}

\subsection{å’Œå·®åŒ–ç§¯}{
  $\sin{\alpha}+\sin{\beta} = 2\sin{\frac{\alpha + \beta}{2}}\cos{\frac{\alpha - \beta}{2}}$

  $\cos{\alpha}+\cos{\beta} = 2\cos{\frac{\alpha + \beta}{2}\cos{\frac{\alpha-\beta}{2}}}$

  $\cos{\alpha}-\cos{\beta} = -2\sin{\frac{\alpha + \beta}{2}}\cos{\frac{\alpha - \beta}{2}}$

  $\sin{\alpha}-\sin{\beta} = 2\sin{\frac{\alpha + \beta}{2}}\cos{\frac{\alpha - \beta}{2}}$

  $\tan\alpha - \tan\beta = \tan(\alpha - \beta) \cdot (1 + \tan\alpha\tan\beta)$
}

\subsection{ç§¯åŒ–å’Œå·®}{
  $\cos(\alpha + \beta) = \cos{\alpha}\cos{\beta} - \sin{\alpha}\sin{\beta}$

  $\cos(\alpha - \beta) = \cos{\alpha}\cos{\beta} + \sin{\alpha}\sin{\beta}$

  $\sin(\alpha \pm \beta) = \sin{\alpha}\cos{\beta} \pm \cos{\alpha}\sin{\beta}$

  $\tan(\alpha + \beta) = \frac{\tan\alpha + \tan\beta}{1 - \tan\alpha\tan\beta}$

  $\tan(\alpha - \beta) = \frac{\tan\alpha - \tan\beta}{1 + \tan\alpha\tan\beta}$

  $\sin{\alpha}\cos{\beta} = \frac{1}{2}[\sin{(\alpha + \beta)} + \sin{(\alpha - \beta)}]$

  $\cos{\alpha}\cos{\beta} = \frac{1}{2}[\cos{(\alpha + \beta)} + \cos{(\alpha - \beta)}]$

  $\sin{\alpha}\sin{\beta} = -\frac{1}{2}[\cos{(\alpha + \beta)} - \cos{(\alpha - \beta)}]$
}

\subsection{è¯±å¯¼å…¬å¼}{
  \indent å¥‡å˜å¶ä¸å˜ï¼Œç¬¦å·çœ‹è±¡é™ã€‚
  \subsubsection{ç¬¬ä¸€ç»„è¯±å¯¼å…¬å¼}{
    $\sin{(2k\pi + \alpha)} = \sin{\alpha}$

    $\cos{(2k\pi + \alpha)} = \cos{\alpha}$

    $\tan(2k\pi + \alpha) = \tan\alpha$

    $\cot(2k\pi + \alpha) = \cot\alpha$
  }

  \subsubsection{ç¬¬äºŒç»„è¯±å¯¼å…¬å¼}{
    $\sin(-\alpha) = -\sin\alpha$

    $\cos(-\alpha) = \cos\alpha$

    $\tan(-\alpha) = -\tan\alpha$

    $\cot(-\alpha) = -\cot\alpha$
  }

  \subsubsection{ç¬¬ä¸‰ç»„è¯±å¯¼å…¬å¼}{
    $\sin(\pi + \alpha) = -\sin\alpha$

    $\cos(\pi + \alpha) = -\cos\alpha$

    $\tan(\pi + \alpha) = \tan\alpha$

    $\cot(\pi + \alpha) = \cot\alpha$
  }

  \subsubsection{ç¬¬å››ç»„è¯±å¯¼å…¬å¼}{
    $\sin(\pi - \alpha) = \sin\alpha$

    $\cos(\pi - \alpha) = -\cos\alpha$

    $\tan(\pi - \alpha) = -\tan\alpha$

    $\cot(\pi - \alpha) = -\cot\alpha$
  }

  \subsubsection{ç¬¬äº”ç»„è¯±å¯¼å…¬å¼}{
    $\sin(\frac{\pi}{2} - \alpha) = \cos\alpha$

    $\cos(\frac{\pi}{2} - \alpha) = \sin\alpha$

    $\tan(\frac{\pi}{2} - \alpha) = \cot\alpha$

    $\cot(\frac{\pi}{2} - \alpha) = \tan\alpha$
  }

  \subsubsection{ç¬¬å…­ç»„è¯±å¯¼å…¬å¼}{
    $\sin(\frac{\pi}{2} + \alpha) = \cos\alpha$

    $\cos(\frac{\pi}{2} + \alpha) = -\sin\alpha$

    $\tan(\frac{\pi}{2} + \alpha) = -\cot\alpha$

    $\cot(\frac{\pi}{2} + \alpha) = -\tan\alpha$
  }

  \subsubsection{æ‚é¡¹}{
    $a\sin\alpha + b\cos\alpha = \sqrt{a^2 + b^2}\sin(\alpha+\beta)$

    $\cos\alpha = 2cos^2\frac{\alpha}{2} - 1 = 1-2\sin^2\frac{\alpha}{2}$
  }

}

\subsection{å€è§’å…¬å¼}{
\subsubsection{åŠå€è§’å…¬å¼}{
  $\sin\frac{\alpha}{2} = \pm\sqrt{\frac{1 - \cos\alpha}{2}}$

  $\cos\frac{\alpha}{2} = \pm\sqrt{\frac{1 + \cos\alpha}{2}}$

  $\tan\frac{\alpha}{2} = \pm\sqrt{\frac{1-\cos\alpha}{1+\cos\alpha}} = \frac{\sin\alpha}{1+\cos\alpha} = \frac{1-\cos\alpha}{\sin\alpha}$

  $\cot\frac{\alpha}{2} = \frac{1+\cos\alpha}{\sin\alpha} = \frac{\sin\alpha}{1-\cos\alpha}$

  $\sec\frac{\alpha}{2} = \frac{\pm\sqrt{\frac{\sec\alpha - 1}{2\sec\alpha}}2\sec\alpha}{\sec\alpha + 1} = \frac{\pm\sqrt{\frac{4\sec^3\alpha + \sec^2\alpha}{2\cos\alpha}}}{\sec\alpha + 1}$

  $\csc\frac{\alpha}{2} = \frac{\pm\sqrt{\frac{\sec\alpha - 1}{2\sec\alpha}}2\sec\alpha}{\sec\alpha - 1} = \frac{\pm\sqrt{\frac{3\sec^3\alpha - \sec^2\alpha}{2\sec\alpha}}}{\sec\alpha - 1}$
}

\subsubsection{äºŒå€è§’å…¬å¼}{
  $\sin2\alpha = 2\sin\alpha\cos\alpha$

  $\cos2\alpha = \cos^2\alpha - \sin^\alpha = 2\cos^2\alpha - 1 = 1 - 2\sin^2\alpha$

  $\tan2\alpha = \frac{2\tan\alpha}{1 - \tan^2\alpha}$
}

\subsubsection{nå€è§’å…¬å¼}{
$\cos{n\theta} = \sum_{i = 0}^{\frac{n}{2}}[(-1)^i\mathCombination{2i + 1}{n}\cos^{n - 2i}\theta\sin^{2i}\theta]$

$\sin{n\theta} = \sum_{i = 0}^{\frac{n}{2}}[(-1)^i\mathCombination{2i + 1}{n}\cos^{n - 2i - 1}\theta\sin^{2i+1}\theta]$
}

\subsubsection{ä¸‡èƒ½æ›¿æ¢å…¬å¼}{
  è§’$\alpha(\alpha \neq 2k\pi + \pi ,k \in \mathbf{z})$çš„æ‰€æœ‰ä¸‰è§’æ¯”éƒ½å¯ä»¥ç”¨ $\tan\frac{\alpha}{2}$è¡¨ç¤º.è¿™ç»„å…¬å¼å«åšä¸‡èƒ½æ›¿æ¢å…¬å¼

  $\sin\alpha = \frac{2\tan\frac{\alpha}{2}}{1+\tan^2\frac{\alpha}{2}}$

  $\cos\alpha = \frac{1 - \tan^2\frac{\alpha}{2}}{1 + \tan^2\frac{\alpha}{2}}$

  $\tan\alpha \frac{2\tan\frac{\alpha}{2}}{1 - \tan^2\frac{\alpha}{2}}$
}
}

\subsection{ä¸‰è§’æ’ç­‰å¼}{
$\csc^2{x} - cot^2{x} = 1$

$\sec^2x - tan^2x = 1$ %å»ä½ ğŸçš„å¤§æ‹¬å·

$\sin^2x + \cos^2x = 1$

$\tan{x} = \frac{\sin{x}}{\cos{x}}$
}
}

\section{å¾®ç§¯åˆ†}{

\subsection{æé™}{

  \subsubsection{å®šç†}{
    \begin{enumerate}
      \item å‡½æ•°åœ¨ä¸€ç‚¹æé™å­˜åœ¨çš„æ¡ä»¶æ˜¯å·¦å³æé™å­˜åœ¨ä¸”ç›¸ç­‰
      \item æ´›å¿…è¾¾æ³•åˆ™ï¼šå½“æé™ä¸º$\frac{0}{0}$æˆ–è€…$\frac{\infty}{\infty}$æ—¶å¯ä¸Šä¸‹åŒæ—¶æ±‚å¯¼ï¼Œæ±‚å¯¼åæé™ä¸å˜ï¼Œæ¯ä¸€æ­¥éƒ½éœ€è¦é‡æ–°åˆ¤æ–­æ˜¯å¦ä¾ç„¶ç¬¦åˆç±»å‹
    \end{enumerate}
  }

  \subsubsection{é‡è¦æé™}{
    \myLimToZero$\frac{\sin{x}}{x}=1$ $\to$ \limNormal{x \to 0}$\sin{x} \to x$

    \myLimToInf$(1+\frac{1}{x})^x = e$
  }
}

\subsection{ç­‰ä»·æ— ç©·å°}{
  \myLimToZero$a^x - 1 \approx x\ln{a}$

  \myLimToZero$\arcsin(a)x \approx \sin(a)x \approx (a)x$

  \myLimToZero$\arctan(a)x \approx \tan(a)x \approx (a)x$

  \myLimToZero$\ln1+x \approx x$

  \myLimToZero$e^x \approx 1+x$

  \myLimToZero$\sqrt{1 + x} - \sqrt{1 - x} \approx x$

  \myLimToZero$\tan{x} \approx x$

  \myLimToZero$(1 + ax)^b - 1 \approx abx$

  \myLimToZero$(1+x)^\alpha \approx 1+\alpha x$

  \myLimToZero$1 - \cos x \approx \frac{x^2}{2}$

  \myLimToZero$x - \ln(1 + x) \approx \frac{x^2}{2}$

  \myLimToZero$\tan x - x \approx \frac{x^3}{3}$

  \myLimToZero$x - \arctan x \approx \frac{x^3}{3}$

  \myLimToZero$x - \sin x \approx \frac{x^3}{6}$

  \myLimToZero$\arcsin x - x \approx \frac{x^3}{6}$

  ä»¥ä¸Šç­‰ä»·æ— ç©·å°éƒ½å¯ä»¥ç”±æ³°å‹’å…¬å¼æ¨å‡º
}

\subsection{å¯¼æ•°}{
  å¯¼æ•°æ˜¯ä»€ä¹ˆï¼Ÿæ•™ç§‘ä¹¦ä¸Šæ™®éç»™å‡ºçš„å®šä¹‰æ˜¯æŒ‡ï¼šå‡½æ•°å›¾åƒçš„æ–œç‡å˜åŒ–ç‡æ›²çº¿ï¼Œäº‹å®ä¸ŠæŸäº›è§‚ç‚¹è¡¨ç¤ºå¯¼æ•°ä¹Ÿå¯ä»¥ç†è§£æˆæ˜¯å‡½æ•°å¯¹äºè¾“å…¥å€¼çš„æ•æ„Ÿç¨‹åº¦ï¼Œå³ï¼šè¾“å…¥å€¼çš„å˜åŒ–å¯¹åº”çš„è¾“å‡ºå€¼çš„å˜åŒ–çš„å‰§çƒˆç¨‹åº¦ã€‚

  ç›®å‰å¯¼æ•°çš„æ ‡å‡†å®šä¹‰æ˜¯æŒ‡\limNormal{x to x_0}$\frac{f(x) - f(x_0)}{x - x_0}$\ æˆ–è€…\ \limNormal{\Delta x \to x_0}$\frac{f(x + \Delta x) - f(x)}{\Delta x}$

  å€¼å¾—æ³¨æ„çš„æ˜¯ï¼šæ±‚å¯¼æ˜¯ä¸€ç§çº¿æ€§å‡½æ•°ï¼Œå®ƒæ»¡è¶³æŠ½è±¡å‘é‡ç©ºé—´çš„å…«æ¡å‡†åˆ™.

  \subsubsection{æ±‚å¯¼æ³•åˆ™}{
    ä»¥ä¸‹ä¸ºæ±‚å¯¼çš„åŸºæœ¬æ³•åˆ™ï¼š
    \begin{enumerate}
      \item $(u + v)\derivative = u\derivative + v\derivative$
      \item $(u - v)\derivative = u\derivative - v\derivative$
      \item $(uv)\derivative = u\derivative v + uv\derivative$
      \item $(uvw)\derivative = u\derivative vw + uv\derivative w + uvw\derivative$
      \item $(\mathbf{c}v)\derivative = \mathbf{c}(v)\derivative$
      \item $\frac{u}{v}\derivative = \frac{u\derivative v - uv\derivative}{v^2}$
    \end{enumerate}
    æ³¨ï¼šåå‡½æ•°çš„å¯¼æ•°ç­‰äºå‡½æ•°å¯¼æ•°çš„å€’æ•°ï¼Œå³â€”â€”äº’ä¸ºå€’æ•°çš„å¯¼æ•°ç›¸ä¹˜ä¾ç„¶ä¸º1
  }

  \subsubsection{å¤åˆå‡½æ•°æ±‚å¯¼}{
    å¯¹äºå¤åˆå‡½æ•°æ±‚å¯¼ï¼Œæœ‰ä»¥ä¸‹æ–¹æ³•ï¼š

    $y = \fint(u), u = g(x); \frac{dy}{dx} = \frac{dy}{du} \cdot \frac{du}{dx} = f\derivative(u) \cdot g\derivative(x)$
  }

  \subsubsection{æ±‚å¯¼å…¬å¼è¡¨}{
    ä»¥ä¸‹ä¸ºåŸºæœ¬å‡½æ•°çš„æ±‚å¯¼å…¬å¼è¡¨ï¼Œç±»ä¼¼çº¿æ€§ç»„åˆï¼Œå¤§å¤šæ•°å‡½æ•°çš„å¯¼æ•°å¯ä»¥ç”±ä»¥ä¸‹å…¬å¼ç»„åˆå¾—åˆ°ã€‚

    $\fint(x) = C, \fint\derivative(x) = 0$

    $\fint(x) = x^n, \fint\derivative(x) = nx^{n-1}$

    $\fint(x) = x, \fint\derivative(x) = 1$

    $\fint(x) = \sin x, \fint\derivative(x) = \cos x$

    $\fint(x) = \cos x, \fint\derivative(x) = -\sin x$

    $\fint(x) = \tan x, \fint\derivative(x) = \sec^2 x$

    $\fint(x) = \sec x, \fint\derivative(x) = \sec x\tan x$

    $\fint(x) = \cot x, \fint\derivative(x) = -\csc^2 x$

    $\fint(x) = \csc x, \fint\derivative(x) = -\csc x\cot x$

    $\fint(x) = \arcsin x, \fint\derivative(x) = \frac{1}{\sqrt{1 - x^2}}$

    $\fint(x) = \arccos x, \fint\derivative(x) = -\frac{1}{\sqrt{1 - x^2}}$

    $\fint(x) = \arctan x, \fint\derivative(x) = \frac{1}{1 + x^2}$

    $\fint(x) = arccotx, \fint\derivative(x) = -\frac{1}{1 + x^2}$

    $\fint(x) = a^x, \fint\derivative(x) = a^x\ln x$

    $\fint(x) = \log_a x, \fint\derivative(x) = \frac{1}{x\ln a}$

    $\fint(x) = \ln x, \fint\derivative(x)= \frac{1}{x}$

    $\fint(x) = e^x, \fint\derivative(x) = e^x$
  }
  \newline

  å€¼å¾—æ³¨æ„çš„æ˜¯ï¼š
  \begin{enumerate}
    \item åœ¨ä¸€ç»´çš„æƒ…å†µä¸‹ï¼Œå¯å¯¼\myLeftRightArrow å·¦å³å¯¼æ•°å­˜åœ¨ä¸”ç›¸ç­‰

    \item å¯å¯¼\myRightArrow è¿ç»­

    \item è¿ç»­åˆ™ä¸ä¸€å®šå¯å¯¼
  \end{enumerate}
}

\subsection{å¾®åˆ†}{
é‚£ä¹ˆå¾®åˆ†(differential)åˆæ˜¯ä»€ä¹ˆï¼Ÿå¾®åˆ†æ˜¯ä¸€ä¸ªå‡½æ•°åœ¨è‡ªå˜é‡åšæ— ç©·å°å˜åŒ–æ—¶å‡½æ•°å€¼çš„å˜åŒ–ã€‚åœ¨å½¢å¼ä¸Šç¡®å®ä¸å¯¼æ•°ç±»ä¼¼ï¼Œä½†ä¸åº”è¯¥ä¸å¯¼æ•°æ··æ·†ã€‚

å¯ä»¥å½¢è±¡åŒ–ç†è§£ï¼Œå¾®åˆ†å°±æ˜¯æ›²çº¿çš„åˆ‡çº¿ã€‚ç»™å®šä¸€ä¸ªæ¨ªåæ ‡ï¼Œæˆ‘ä»¬å¯ä»¥åœ¨åˆ‡çº¿ä¸Šæ‰¾åˆ°çºµåæ ‡ã€‚å°±æ˜¯è¿™æ ·ä¸€ä¸ªæ˜ å°„ã€‚è€Œå¯¼æ•°å°±æ˜¯è¿™æ¡åˆ‡çº¿çš„æ–œç‡ã€‚

\subsubsection{å¾®åˆ†å…¬å¼}{
  ç»™å‡ºä»¥ä¸‹å¾®åˆ†å…¬å¼ï¼Œä¸å¯¼æ•°ç¡®å®ç±»ä¼¼ï¼Œä½†å¾®åˆ†å’Œå¯¼æ•°æ˜¯ä¸¤ä¸ªä¸åŒçš„æ˜ å°„ã€‚ä»–ä»¬çš„å®šä¹‰åŸŸéƒ½æ˜¯å¯å¾®å‡½æ•°ï¼Œå¾®åˆ†çš„å€¼åŸŸæ˜¯1-formï¼Œå¯¼æ•°çš„å€¼åŸŸæ˜¯å‡½æ•°ã€‚
  \begin{enumerate}
    \item $d(u \pm v) = du \pm dv$
    \item $d(\mathbf{C}u) = \mathbf{c}du$
    \item $d(uv) = vdu + udv$
    \item $d(\frac{u}{v} = \frac{vdu + udv}{v^2})$
  \end{enumerate}
}

\subsubsection{å¤åˆå¾®åˆ†}{
  ä¸å¤åˆæ±‚å¯¼ç±»ä¼¼ï¼š

  $y = \fint(u), u = g(x);$

  $dy = y\derivative dx = \fint\derivative(u)du = \fint\derivative{u}g\derivative(x)dx$

  å³ï¼š$du = dg(x)$
}

\subsubsection{ç½—å°”ä¸­å€¼å®šç†}{
  \includegraphics{resources/Rolle's_mean_value_theorem.jpg}

  å¦‚æœå‡½æ•°$\fint(x)$æ»¡è¶³ï¼š

  \begin{enumerate}
    \item åœ¨é—­åŒºé—´$[a,b]$ä¸Šè¿ç»­ï¼›
    \item åœ¨å¼€åŒºé—´$(a,b)$ä¸Šå¯å¯¼ï¼›
    \item åœ¨åŒºé—´ç«¯ç‚¹å¤„çš„å‡½æ•°å€¼ç›¸ç­‰ï¼Œå³$\fint(a) = \fint(b)$,
  \end{enumerate}

  é‚£ä¹ˆåœ¨$(a,b)$å†…è‡³å°‘æœ‰ä¸€ç‚¹$\xi, (a<\xi<b)$,ä½¿å¾—$\fint\derivative(\xi) = 0$ã€‚è¿™ä¸ªå®šç†ç§°ä¸ºç½—å°”å®šç†
}

\subsubsection{æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥ä¸­å€¼å®šç†}{
\includegraphics{resources/Lagrange's_mean_value_theorem.png}

ä»¤$\fint : [a,b] \to \mathbf{R}$ä¸ºé—­åŒºé—´$[a,b]$ä¸Šçš„ä¸€ä¸ªå‡½æ•°,ä¸”åœ¨å¼€åŒºé—´
$(a,b)$å†…å¯¹ä»»æ„ä¸€ç‚¹$x$,æé™\limNormal{h \to 0}$\frac{\fint(x + h) - \fint(x)}{h}$å­˜åœ¨ï¼Œ
ä¸ºä¸€ä¸ªæœ‰é™æ•°å­—æˆ–è€…ç­‰äº$+\infty$æˆ–$-\infty$.å¦‚æœæœ‰é™ï¼Œåˆ™æé™ç­‰äº$\fDerivative{x}$ã€‚

æ­¤å®šç†ç§°ä¸º{\bfseriesæ‹‰æ ¼æœ—æ—¥ä¸­å€¼å®šç†}ï¼Œä¹Ÿç®€ç§°ä¸­å€¼å®šç†ï¼Œæ˜¯ç½—å°”ä¸­å€¼å®šç†çš„æ›´ä¸€èˆ¬çš„å½¢å¼ï¼ŒåŒæ—¶ä¹Ÿæ˜¯æŸ¯è¥¿ä¸­å€¼å®šç†çš„ç‰¹æ®Šæƒ…å½¢

è¿™ä¸ªå®šç†å†å¯ä»¥ç¨å¾®æ¨å¹¿ä¸€ç‚¹ã€‚åªéœ€å‡è®¾$\fint : [a,b] \to \mathbf{R}$åœ¨$[a,b]$è¿ç»­ï¼Œä¸”åœ¨å¼€åŒºé—´$(a,b)$å†…å¯¹ä»»æ„ä¸€ç‚¹$x$,æé™\limNormal{h \to 0}
$\frac{\defFunction{x + h} - \defFunction{x}}{b - a}$å­˜åœ¨ï¼Œä¸ºä¸€ä¸ªæœ‰é™æ•°å­—æˆ–è€…ç­‰äº$+\infty$æˆ–è€…$-\infty$.å¦‚æœæœ‰é™ï¼Œåˆ™æé™ç­‰äº$\fDerivative{x}$ã€‚
è¿™ç‰ˆæœ¬å®šç†åº”ç”¨çš„ä¸€ä¸ªä¾‹å­æ˜¯å‡½æ•°$x \to x^{\frac{1}{3}}$ï¼Œå®å€¼ä¸‰æ¬¡æ–¹æ ¹å‡½æ•°ï¼Œå…¶å¯¼æ•°åœ¨åŸç‚¹è¶‹äºæ— ç©·ã€‚

æ³¨æ„è‹¥ä¸€ä¸ªå¯å¾®å‡½æ•°çš„å€¼åŸŸæ˜¯å¤æ•°è€Œä¸æ˜¯å®æ•°ï¼Œåˆ™ä¸Šé¢è¿™å®šç†å°±æœªå¿…æ­£ç¡®ã€‚ä¾‹å¦‚ï¼Œå¯¹å®æ•°$x$å®šä¹‰$\defFunction{x} = e^{ix}$ã€‚é‚£ä¹ˆ

$\defFunction{2\pi} - \defFunction{0} = 0 \neq \fDerivative{c}(2\pi - 0)$

å› $|\fDerivative{x}| = 1 \neq 0$æ—¶ï¼Œ$c$ä¸ºå¼€åŒºé—´$(0,2\pi)$ä¸­ä»»æ„ä¸€ç‚¹ã€‚
}
\subsubsection{æŸ¯è¥¿ä¸­å€¼å®šç†}{
  æŸ¯è¥¿ä¸­å€¼å®šç†ï¼Œä¹Ÿå«æ‹“å±•ä¸­å€¼å®šç†ï¼Œæ˜¯ä¸­å€¼å®šç†çš„ä¸€èˆ¬å½¢å¼ã€‚å®ƒå™è¿°ä¸ºï¼šå¦‚æœå‡½æ•°$f$å’Œ$g$éƒ½åœ¨é—­åŒºé—´$[a,b]$ä¸Šè¿ç»­ï¼Œä¸”åœ¨å¼€åŒºé—´$(a,b)$ä¸Šå¯å¾®ï¼Œé‚£ä¹ˆå­˜åœ¨æŸä¸ª$c \in (a,b)$,
  ä½¿å¾—$(\defFunction{b} - \defFunction{a})g\derivative(c) = (g(b)-g(a))\fDerivative{c}$

  å½“ç„¶ï¼Œå¦‚æœ$g(a) \neq g(b)$ä¸”$g\derivative(c) \neq 0$ï¼Œåˆ™å¯è¡¨ç¤ºæˆï¼š$\frac{\fDerivative{c}}{g\derivative(c)} = \frac{\defFunction{b} - \defFunction{a}}{g(b) - g(a)}$

  åœ¨å‡ ä½•ä¸Šï¼Œè¿™è¡¨ç¤ºæ›²çº¿

  $$
    \begin{cases}
      [a,b] \to \mathbf{R}^2 \\
      t \mapsto (f(t), g(t))
    \end{cases}
  $$
  ä¸Šå­˜åœ¨ä¸€ç‚¹å…¶åˆ‡çº¿å¹³è¡Œäºç”±ä¸¤ç‚¹$(\defFunction{a}, g(a))$å’Œ$(\defFunction{b}, g(b))$æ‰€è¿æ¥çš„ç›´çº¿ã€‚ä½†æŸ¯è¥¿å®šç†ä¸èƒ½è¡¨æ˜åœ¨ä»»ä½•æƒ…å†µä¸‹è¿™ç§åˆ‡çº¿éƒ½å­˜åœ¨ï¼Œå› ä¸ºå¯èƒ½å­˜åœ¨ä¸€äº›cå€¼ä½¿$\defFunction{c} = g(c) = 0$, æ‰€ä»¥åœ¨è¿™äº›ç‚¹æ›²çº¿æ ¹æœ¬æ²¡æœ‰åˆ‡çº¿ã€‚
  ä¸‹é¢æ˜¯è¿™ç§æƒ…å†µçš„ä¸€ä¸ªä¾‹å­

  $t \mapsto (t^3, 1-t^2)$

  åœ¨åŒºé—´$[-1,1]$ä¸Šï¼Œæ›²çº¿ç”±$(-1, 0)$åˆ°$(1,0)$,å´å¹¶æ— ä¸€ä¸ªæ°´å¹³åˆ‡çº¿ï¼Œç„¶è€Œä»–åœ¨$t = 0$å‡ºæœ‰ä¸€ä¸ªé©»ç‚¹(å®é™…ä¸Šæ˜¯ä¸€ä¸ªå°–ç‚¹)ã€‚

  æŸ¯è¥¿ä¸­å€¼å®šç†å¯ä»¥ç”¨æ¥è¯æ˜æ´›å¿…è¾¾æ³•åˆ™ã€‚æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥ä¸­å€¼å®šç†æ˜¯æŸ¯è¥¿ä¸­å€¼å®šç†å½“$g(t) = t$æ—¶çš„ç‰¹æ®Šæƒ…å†µã€‚
}
}
\section{é«˜ç­‰ä»£æ•°/çº¿æ€§ä»£æ•°}{
\subsection{å®šä¹‰ã€è§£é‡Šã€å‰è¨€}{
\subsubsection{çº¿æ€§å˜æ¢}{
  ä»€ä¹ˆæ˜¯çº¿æ€§å˜æ¢ï¼Ÿçº¿æ€§å˜æ¢æ˜¯å˜æ¢çš„ä¸€ç§ï¼Œæ˜¯æ“çºµæŠ½è±¡çš„å‘é‡ç©ºé—´çš„æ‰‹æ®µï¼Œé€šè¿‡çº¿æ€§å˜æ¢å¯ä»¥å°†ç©ºé—´è¿›è¡Œæ”¾ç¼©ä¸å˜å½¢ã€‚
  æ‰€è°“çš„â€œçº¿æ€§â€æ„å‘³ç€è¿™ç±»å˜æ¢æ»¡è¶³ä»¥ä¸‹ä¸¤ä¸ªæ€§è´¨ï¼š

  \begin{enumerate}
    \item $L(\vec{u}+\vec{v}) = L(\vec{u})+L(\vec{v})$
    \item $L(\mathbf{C}\vec{v}) = \mathbf{C}L(\vec{v})$
  \end{enumerate}

  æ‰€è°“çš„çº¿æ€§é€šå¸¸æŒ‡çš„å°±æ˜¯è¿™å›äº‹ï¼Œè€Œæ»¡è¶³çº¿æ€§ä¹Ÿé€šå¸¸æš—ç¤ºç€æŸç§å¯èƒ½-ç”¨çŸ©é˜µè¡¨ç¤ºå¯¹è±¡çš„å¯èƒ½ã€‚
  ä¸¾ä¸ªä¾‹å­ï¼Œæ±‚å¯¼å°±æ˜¯ä¸€ç§çº¿æ€§è¿ç®—ï¼Œå®ƒç¬¦åˆä»¥ä¸Šçš„ä¸¤ä¸ªæ¡ä»¶ã€‚äº‹å®ä¸Šä¹Ÿå¹¶ä¸æ˜¯åªæœ‰ä¸€æ¬¡å¹‚çš„å‡½æ•°å¯ä»¥ç”¨çº¿æ€§ä»£æ•°çš„æ–¹æ³•è¡¨ç¤ºã€‚

  æ­£å› å¤§éƒ¨åˆ†å‡½æ•°å¯ä»¥è¡¨ç¤ºæˆçŸ©é˜µä¸å‘é‡ï¼Œäº‹å®ä¸Šçº¿æ€§ä»£æ•°çš„å¾ˆå¤šæ¦‚å¿µéƒ½åœ¨å‡½æ•°ä¸­æœ‰ç›´æ¥ç±»æ¯”,æ¯”å¦‚ï¼š

  \begin{tabular}{c|c}
    \hline
    çº¿æ€§ä»£æ•°ä¸­çš„æ¦‚å¿µ                & åº”ç”¨äºå‡½æ•°æ—¶çš„åˆ«å          \\
    \hline
    çº¿æ€§å˜æ¢(Linear transformation) & çº¿æ€§ç®—å­(Linear operatiors) \\
    ç‚¹ç§¯(Dot products)              & å†…ç§¯(Inner products)        \\
    ç‰¹å¾å‘é‡(Eigen vectors)         & ç‰¹å¾å‡½æ•°(Eigen functions)
  \end{tabular}

  å¯ä»¥çœ‹å‡ºæ•°å­¦ä¸­è¿˜æœ‰å¾ˆå¤šç±»ä¼¼å‘é‡çš„äº‹ç‰©ã€‚åªè¦æ‰€å¤„ç†å¯¹è±¡ï¼Œå…·æœ‰åˆç†çš„æ•°ä¹˜å’ŒåŠ å’Œæ¦‚å¿µï¼Œä¸ç®¡æ˜¯ç©ºé—´ä¸­çš„ç®­å¤´ã€ä¸€ç»„æ•°è¿˜æ˜¯å‡½æ•°é›†åˆï¼Œçº¿æ€§ä»£æ•°ä¸­æ‰€æœ‰å…³äºå‘é‡ã€çº¿æ€§å˜æ¢å’Œå…¶ä»–çš„æ¦‚å¿µéƒ½åº”è¯¥é€‚ç”¨äºå®ƒã€‚è¿™äº›ç±»ä¼¼å‘é‡çš„äº‹ç‰©ï¼Œå®ƒä»¬æ„æˆçš„é›†åˆè¢«ç§°ä¸ºå‘é‡ç©ºé—´ã€‚è¿™äº›å†…å®¹å°†åœ¨â€œæŠ½è±¡å‘é‡ç©ºé—´â€ç« èŠ‚ä¸­è®¨è®º
}

\subsubsection{æŠ½è±¡å‘é‡ç©ºé—´}{
å¦‚æœè¦è®©å·²ç»å»ºç«‹å¥½çš„çº¿ä»£ç†è®ºå’Œæ¦‚å¿µé€‚ç”¨äºä¸€ä¸ªç©ºé—´ï¼Œé‚£ä¹ˆå¿…é¡»æ»¡è¶³8æ¡å…¬ç†ã€‚è¿™8æ¡å…¬ç†ä¿è¯æ–°å®šä¹‰çš„å‘é‡ï¼Œå…¶åŠ æ³•å’Œæ•°ä¹˜ç¬¦åˆä½ ä¸€ç›´æ¥å—çš„çŠ¶æ€ã€‚

å‘é‡åŠ æ³•å’Œæ•°ä¹˜çš„è§„åˆ™ï¼š
\begin{enumerate}
  \item $\vec{u} + (\vec{v} + \vec{w}) = (\vec{u} + \vec{v}) + \vec{w}$
  \item $\vec{v} + \vec{w} = \vec{w} + \vec{v}$
  \item å­˜åœ¨ä¸€ä¸ª$\vec{0}$ä½¿å¾—$\vec{0} + \vec{v} = \vec{v}$ï¼Œè¿™åº”è¯¥å¯¹äºæ‰€æœ‰$\vec{v}$éƒ½æˆç«‹ã€‚
  \item å¯¹äºæ‰€æœ‰çš„$\vec{v}$,éƒ½å­˜åœ¨$-\vec{v}$ï¼Œä½¿å¾—$\vec{v} + (-\vec{v}) = \vec{0}$
  \item $a(b\vec{v}) = (ab)\vec{v}$
  \item $1\vec{v} = \vec{v}$
  \item $a(\vec{v} + \vec{w}) = a\vec{v} + a\vec{w}$
  \item $(a + b)\vec{v} = a\vec{v} + b\vec{v}$
\end{enumerate}

åœ¨æ–°å®šä¹‰çš„å‘é‡ç©ºé—´ä¸­åº”ç”¨çº¿æ€§ä»£æ•°çš„ç»“è®ºä¹‹å‰ï¼Œéœ€è¦éªŒè¯å®ƒçš„å®šä¹‰æ˜¯å¦æ»¡è¶³ä»¥ä¸Šè¦æ±‚ã€‚

ä¸ºä»€ä¹ˆè¦å®šä¹‰è¿™ä¹ˆéº»çƒ¦çš„è§„åˆ™ï¼Ÿåœ¨æ•°å­¦çš„è¡¨è¾¾ä¸­ï¼Œæˆ‘ä»¬å€¾å‘äºå¾—åˆ°ç”¨æ™®é€‚çš„æ¦‚å¿µï¼Œ{\bfseriesè€Œæ™®é€‚çš„ä»£ä»·å°±æ˜¯æŠ½è±¡}ã€‚

é‚£ä¹ˆï¼Œæœ‰äº†è¿™äº›æ˜ç¡®çš„è§„åˆ™ï¼Œæˆ‘ä»¬å°±å¯ä»¥åœ¨ä»»ä½•{\bfseriesç¬¦åˆè¿™äº›è§„åˆ™}çš„æŠ½è±¡çš„å‘é‡ç©ºé—´ä¸­ä½¿ç”¨çº¿æ€§ä»£æ•°äº†ã€‚
}
}
}
}
\end{document}